### Теоретичні питання

1. Як можна створити рядок у JavaScript?

   У JavaScript рядок можна створити трьома способами, використовуючи одинарні, подвійні або зворотні лапки:

   - Використовуючи одинарні лапки
   
   - Використовуючи подвійні лапки
   
   - Використовуючи зворотні лапки (template literals)

2. Яка різниця між одинарними (''), подвійними ("") та зворотніми (``) лапками в JavaScript?

   - Одинарні лапки ('') та подвійні лапки (""): В основному вони взаємозамінні і використовуються для створення рядків. Різниця полягає лише в необхідності екранувати лапки, якщо вони використовуються всередині рядка.
   
   - Зворотні лапки (``): Дозволяють створювати шаблонні літерали, що підтримують інтерполяцію рядків і багаторядкові рядки без необхідності екранування.
     

3. Як перевірити, чи два рядки рівні між собою?

   Для перевірки рівності двох рядків у JavaScript можна використовувати оператори рівності (`==`) або строгої рівності (`===`):

   - Оператор рівності (`==`) порівнює значення без урахування типу

   - Оператор строгої рівності (`===`) порівнює значення з урахуванням типу

4. Що повертає `Date.now()`?

   `Date.now()` повертає кількість мілісекунд, що минули з 1 січня 1970 року 00:00:00 UTC (часова мітка Unix).

5. Чим відрізняється `Date.now()` від `new Date()`?

   - `Date.now()`: повертає поточний час у вигляді кількості мілісекунд, що минули з 1 січня 1970 року 00:00:00 UTC.
     
   - `new Date()`: створює новий об'єкт `Date`, що представляє поточний дату і час.
    
   Основна різниця в тому, що `Date.now()` повертає числове значення (мілісекунди), тоді як `new Date()` створює об'єкт `Date`, який можна використовувати для роботи з датою і часом.